01刪改六四報道 記協憂自我審查

01刪改六四報道 記協憂自我審查

要聞

0:00

【本報訊】英國檔案館日前解密了一批關於六四事件的文件，網媒「香港01」於本周三（20日）的早上發佈有關文章，其後曾一度刪除，於當日下午再上載時，文章已經刪改了多處內容，包括文章標題刪去「逾萬平民死亡」硂內文亦刪去「裝甲車一次又一次輾過屍體，把他們壓成『餡餅』，再用推土機收集」等字句。香港記者協會昨日發表聲明指，對有關事件極度關注，擔心事件背後涉政治因素而自我審查。

據香港記者協會了解，有關文章被撤後，經過新聞部的爭取方可以再上載，「香港01」製作了最少分兩天刊登的英國解密檔案報道，原定於12月21日發佈的第二批稿件亦被擱置，記協認為有關做法並不尋常，而首批稿件於發佈後被撤走，再作修改後才重新上架，亦是惹人疑竇。

「香港01」發佈六四文章後曾一度刪除，再上載時文章標題已刪去「逾萬平民死亡」。

總編稱無看過擱置文章

記協向「香港01」總編輯龍景昌查詢，龍景昌否認撤走第一天的文章，指是因為新聞角度而作出修改，而有關擱置第二天的報道，龍景昌則表示並不知道有第二批文章，他並無看過有關文章。「香港01」執行總編輯戚本業沒直接回應是否已擱置第二批文章，指12月20日已上載兩篇報道，未有計劃再推出相關報道。香港記者協會昨日發表聲明指，對有關事件極度關注，擔心事件背後涉政治因素而自我審查。

《蘋果》取得有關文件，文件中引述國務院委員指，內戰迫在眉睫，國務院內部估計最少有1萬平民死亡。文件同時亦描述執行暴行（atrocities）的山西省27軍採取「無差別攻擊」，沒有攜帶武器的士兵硂平民及學生均被軍方射殺。

■記者趙雅婷

甄生尋晚都有講,10:35開始
其實HK01都修改過D遣詞用字,令D字眼無咁激烈
不過HK01個狀況似走鋼線,估唔到篇野E家都落埋